Под тению черемухи млечной 
И золотом блистающих акаций 
Спешу восстановить олтарь и Муз и Граций, 
Сопутниц жизни молодой.

Спешу принесть цветы и ульев сот янтарный 
И нежны первенцы полей: 
Да будет сладок им сей дар любви моей 
И гимн Поэта благодарный!

Не злата молит он у жертвенника Муз: 
Они с Фортуною не дружны. 
Их крепче с бедностью заботливой союз,
И боле в шалаше, чем в тереме досужны.

Не молит Славы он сияющих даров: 
Увы! талант его ничтожен. 
Ему отважный путь за стаею орлов 
Как пчелке, невозможен.

Он молит Муз, душе усталой от сует 
Отдать любовь утраченну к искуствам, 
Веселость ясную первоначальных лет 
И свежесть, вянущим бесперестанно чувствам.

Пускай забот свинцовый груз 
В реке забвения потонет, 
И время жадное в сей тайной сени Муз 
Любимца их не тронет:

Пускай и в сединах, но с юною душой, 
Беспечен, как дитя всегда беспечных Граций, 
Он некогда придет вздохнуть в сени густой 
Своих черемух и акаций.